---
id: loginpwd
title: Configurer une connexion locale
---

Pour permettre à un [contact](../monitoring/basic-objects/contacts.html) de se connecter à Centreon :

1. Allez à la page **Configuration > Utilisateurs > Contacts/Utilisateurs** et cliquez sur le contact désiré. 

2. Dans l'onglet **Authentification Centreon**, mettez le champ **Autoriser l'utilisateur à se connecter à l'interface web** à **Oui**.

3. Renseignez les champs **Mot de passe** et **Confirmation du mot de passe**. Utilisez le bouton **Générer** pour générer une chaîne de 8 caractères aléatoires.

Les utilisateurs créés de cette façon pourront changer leur mot de passe à leur première connexion, en cliquant sur l'icône profil dans le coin supérieur droit de l'écran, puis en cliquant sur **Éditer le profil**.